傳支那向交易平台發牌 Bitcoin破頂見5,866美元 市值近千億美元

【本報綜合報道】虛擬貨幣比特幣（Bitcoin）獲資金熱炒！Bitcoin價格如「坐火箭」，過去兩日累升超過1,000美元，直撲6,000美元大關，市值直撲千億美元，高達955億美元（約7,449億港元）。

彭博追蹤比特幣價格資料顯示，Bitcoin兌美元昨日創紀錄新高，曾見5,866美元。截至本港昨晚約7時30分，Bitcoin價格略回軟，見5,626美元，今年累升近5倍。其他虛擬貨幣亦被炒高，據Coindesk資料顯示，以太幣（Etherum）昨日破頂，過去兩日累升近一成半，最高見344.4美元。

比特幣近日熱炒，主因支那媒報道當局考慮「放生」虛擬貨幣交易平台，計劃推出虛擬貨幣交易平台發牌制度。Coindesk資料顯示，Bitcoin兌人民幣價格升穿3.7萬元，最高見3.89萬元人民幣；以太幣兌人民幣價格亦升至2,290.31元。
美股早段向上

另一邊廂，華爾街大行瞄準虛擬貨幣交易與區塊鏈技術應用。《華爾街日報》上周一報道，高盛擬設立專為比特幣與其他電子貨幣買賣而設的交易部門。而摩根大通行政總裁戴蒙上月曾批評比特幣為「一場騙局」，他前日在該行業績電話會議表示，因接到太多負面回覆，他封口不提比特幣。

美股方面，受惠公司業績表現穩健，抵消美國通脹數據遜預期影響，標普500指數和納指早段破頂，開市後約10分鐘（本港晚上9時40分），道指報22867點，升25點；標普500指數報2553點，升2點；納指升14點，報6605點。美國串流視頻Netflix獲高盛調高目標價，由200美元上調至235美元，Netflix昨早段曾升近2%。富國銀行業績遜預期，收入倒退2%至219億美元，昨曾跌近3%；美銀去季收入增至220.8億美元，惟早段曾跌逾1%。

美國9月消費物價指數按月升0.5%；按年只升2.2%，兩者均遜預期。扣除食物和能源等核心消費物價指數表現亦差過預期，按月升0.1%；按年升1.7%。此外，美國9月零售銷售升1.6%，超過兩年最高。美匯指數昨反覆偏軟，報92.802，跌0.27%。現貨金價突破1,300美元，曾見1,301.20美元，升0.58%。